\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\graphicspath:

\begin{document}
   \graphicspath{{images/}}
      \begin{wrapfigure}[11]{l}{0.5\linewidth}
         \includegraphics[width=\linewidth]{iphone7}
         \caption{Забавный айфон}
         \label{fig:iphone7}
      \end{wrapfigure}

Скажи мне кто еще год, два, три.. четыре, назад, что я откажусь засыпать в обнимку с айфоном.. Я сказала четыре года назад? Возможно и больше. Я уже и не помню, когда начала пользоваться смартфонами. Помню лишь, что первым в моей жизни стал телефон, о котором в те годы слышали лишь единицы – Iphone 2, который у меня благополучно вытащили из кармана в кофейне на Невском. И вот так и повелось, это была любовь с первого прикосновения и я покупала только айфоны, а они, по какой-то причине, уходили из моей жизни (тонули в Карибском море на Кубе, например) не попрощавшись. В какой-то момент я поняла, что жизнь моя проходить через экран и линзу телефона и что нужно что-то в этой жизни менять.

\begin{wrapfigure}[12]{r}{0.5\linewidth}
   \includegraphics[width=\linewidth]{iphone8}
   \caption{Забавный айфон 2}
   \label{fig:iphone8}
\end{wrapfigure}

Мне не пришло ничего более умного, чем отдать свой телефон племяннице. Не знаю чем я думала в тот момент обрекая ребенка на ту же болезнь. Знала лишь одно – смартфон вызвал во мне такую зависимости от бесконечного ощупывания в кармане его задницы и проверки статусов во всевозможных соц сетях, что уже было бессмысленно отрицать эту наркоманию.

У кого-то наличие смартфона в жизни никак не меняет ее качества. А кому-то смартфоны действительно облегчают жизнь или делают ее немного социальней. Но когда социализация внутри этой коробочки всецело захватывает тебя, когда ты постоянно скролишь ленту фейсбучных или контактных новостей, инстаграмишь все, что красиво или не очень. Ведь #мирдолжензнать! Твиттер, казалось бы, мог сэкономить кучу времени ибо новости здесь сокращены до минимума, но он еще больше отдалял от реальности.. а еще появились всякие мессенджеры, вайберы, вотсапы. И вот ты все время в курс событий и внимания.

\begin{figure}[h]
   \includegraphics[angle=-8,scale=0.4]{iphone9}
\end{figure}

Отпуск, где, не дай Бог, нет интернета хотя бы один день, превращался в часы ожиданий возвращения, чтоб запостить… поведать… удивить мир! А если интернета не было неделю? Ты возвращался в цивилизацию и целые сутки уходили лишь на то, чтоб разгрести и прочитать хотя бы по диагонали “жизнь” что прошла мимо. А потом еще неделю ты опять всех удивлял удивительным миром, что есть в реальности, превращая его в цифру, которую кто-то максимум лайкнет, а остальные просто погладят большим пальцем своей руки.

Знаете, я может быть сейчас все преувеличиваю? Может и нет во всем этом ничего такого уж плохого. Ну зависимость.. а кто-то вечерами смотрит русский сериал.. Однако мне однажды в жизни стало так плохо и одиноко, когда я осталась без айфона… И одиноко не потому, что у меня перед глазами не было колонки социальных новостей, а потому, что люди окружавшие меня ждали меня там, внутри, на том конце безлимитного интернета в то время когда я смотрела на них прямо здесь, на расстоянии вытянутой руки.

Лишь оставшись без смартфона я поняла, как весь мир в них погряз…

И вместе с тем, я отдаю себе отчет, что они действительно облегчают жизнь. Но в большей части этой самой жизни все, что нужно от телефона, это просто чтоб он звонил! Даже смс это такая редкая фигня, что когда появились бесплатные месенджеры они превратились в личные миничаты поболтать, а не как передатчик чего-то важного. Если очень важно – позвони

\end{document}
